【2026世盃】FIFA分餅仔亞洲袋8席

亞洲8隊入世盃，香港球迷可以FF？繼今年1月通過將2026世界盃參賽隊數擴展至48隊，國際足協（FIFA）理事會經過同6大洲足協以及主席恩芬天奴商議後，周四公佈決賽周「分餅仔」建議，其中亞洲足協由現時4.5席增至8席，無論對目前12強賽瀕臨出局嘅國足，抑或目前為亞盃外奮戰嘅港足而言，呢個世盃夢最少變得更容易實現！不過，有內地傳媒就提醒國足球迷，中國目前啱啱排名亞洲第9，唔通咁都要飲恨？

其餘洲份方面，歐洲繼續成為大戶，歐洲足協亦「成功爭取」由13席增至16席，南美洲就由4.5席增至6席，巴西、阿根廷球迷可以再relax啲；中北美洲一樣係4.5席變6席，非洲增至9席，而大洋洲亦有1席，係咪要恭喜定新西蘭先？計埋自動瓜分所屬洲份1席嘅主辦國合共46席，仲有兩席就由6支附加賽球隊競逐，亞洲、非洲、大洋洲、中北美洲同南美洲各佔一席，仲有一席就會畀番主辦國所屬洲份。方案將會喺5月9日提交大會審議。

Come on Hong Kong

關你撚事咩，個陣你收咗皮啦

駁唔到

明益支那同中東土豪
中北美洲水平同亞洲差唔多都係得6個位
大家都7個咪夠囉

新西蘭真係最正

最唔想見到西亞佬打決賽周

日韓澳伊，加埋沙特已5隊，剩返3隊係烏雞UAE伊拉克外加一兩隊冇啦啦彈出嚟嘅西亞隊爭，仲未計北韓唔知幾時想玩

結論：支那早抖啦

諗下港隊好過啦，有d志氣得唔得

一日有個咁閪嘅教練，一日講咩志氣

50分鐘贏緊一球，個撚個訓哂係地

80分鐘贏緊一球，個撚個訓哂係地

Quote錯左

澳洲會唔會重回大洋洲？

澳洲會唔會後悔過檔亞洲

點會，亞洲8個位嘅都係hea著踢就入到

南美得10隊出6隊

50都未必錯呀

點都好過支那打

咁你係咪首先要睇番中北美有幾多國家先呢
真正有競爭力既其實唔多咋喎

咪一樣 加位益曬呢班毒瘤

伊朗
日本
韓國
澳洲
烏兹別克
沙地阿拉伯
阿聯酋

中國

伊拉克、北韓

加位其實只係由冇機會變做有些少機會

呢兩隊打既士氣波同體力足球係絕對唔可以睇少